日食的三年警示 - 李碧華

節錄

日食的三年警示 - 李碧華

5月香港母親節，商場。。。。。，一片悲憤聲中，過去了。

6月的父親節，妖。。。。。白色恐怖還有暗殺威嚇。

由娃娃抓起的。。。。。的父親，如何過這個節？

最詭異的，是天象。

2020年的父親節。。。。。日食（蝕），實在太巧合。

當月亮走到太陽與。。。。。館海旁觀賞、拍照。

這天象之變，古人視為「天狗食日」，是人世災禍不祥之兆，人們必大聲擊鼓嚇走天狗，以求免災──嚇得走嚇不走，日月也會復原，只是苛政猛於天狗，才發生重大災難來譴責及懲罰，倘君主失德腐敗，上天動怒，意味「亡國更主，近期三月，遠期三年」。

日食形成「上帝的金戒指」，但，會不會是邪魔的鐵鐐銬？我不信，你們信嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com